%@Auteur: François Meria\par
\begin{center}
  \encadrecouleur{fond1}{
Si $a$, $b$, $c$ et $d$ sont des nombres décimaux relatifs avec
$b\neq 0$ et $d\neq 0$, alors on a les égalités suivantes
\begin{equation}
\boxed{\frac{a}{b}+\frac{c}{d}=\frac{a\times d+c\times b}{b\times
d}}
\end{equation}
et
\begin{equation}
\boxed{\frac{a}{b}-\frac{c}{d}=\frac{a\times d-c\times b}{b\times
d}}
\end{equation}
}
\end{center}
\begin{center}
  \encadrecouleur{fond2}{
Pour calculer la somme de deux nombres en écriture
fractionnaire, on utilise la relation $(1)$ comme suit :
\[
\frac34+\frac{-1}2=\frac{3\times 2+(-1)\times 4}{4\times
2}=\frac{6-4}8=\frac28=\frac14
\]
On procède de la même manière pour calculer la différence de deux
nombres en écriture fractionnaire.
}
\end{center}
\textsf{\textbf{Consigne générale :} dans chacun des
exercices suivants, calculer à l'aide de la propriété, comme sur
l'exemple, les nombres suivants en donnant le résultat sous la
forme d'un nombre en écriture fractionnaire. La calculatrice est autorisée.}
\par\vspace{3mm}\par
\begin{tabularx}{\textwidth}{XX}
$A=\dfrac{9,5}{(-10,8)}-\dfrac{7,3}{1}=$ \dotfill \vskip 0,3cm &
$B=\dfrac{(-7)}{(-3,4)}-\dfrac{0}{(-8,8)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
$C=\dfrac{(-1,5)}{(-11,9)}+\dfrac{11,3}{(-0,7)}=$ \dotfill \vskip
0,3cm &
$D=\dfrac{(-5,1)}{6,5}-\dfrac{(-3,1)}{(-14,7)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
$E=\dfrac{4,1}{(-10,6)}-\dfrac{8,1}{(-5)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm
&
$F=\dfrac{13,9}{0,5}-\dfrac{7,7}{7,1}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
$G=\dfrac{(-14,6)}{8,9}+\dfrac{8,2}{14,5}=$ \dotfill \vskip 0,3cm
&
$H=\dfrac{(-7,2)}{12,9}-\dfrac{5,8}{5,8}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
$I=\dfrac{11,6}{(-2,7)}+\dfrac{(-2,6)}{8,5}=$ \dotfill \vskip
0,3cm &
$J=\dfrac{0,1}{(-2,7)}-\dfrac{(-7,6)}{(-10,5)}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
$K=\dfrac{6,4}{(-10,9)}+\dfrac{(-4,8)}{(-0,9)}=$ \dotfill \vskip
0,3cm &
$L=\dfrac{(-5,8)}{(-4,3)}-\dfrac{1,3}{11,1}=$ \dotfill \vskip 0,3cm \\
\end{tabularx}